[周圍碌] 東歐巴爾幹半島遊記

上年用左三個月時間玩歐洲，再搭西伯利亞鐵路經蒙古返香港，成個經歷實在太正，但一次過寫返實在太長，思前想後決定寫返係東歐的經歷出嚟先

講起歐洲，相信大家第一時間都會諗起英國，法國，意大利等出名而又高消費的國家，但好想同各位巴絲打講，除左貴到離地的西歐，另一邊的歐洲其實相對親民好多，除左傳統歐洲建築外，亦有好多值得一去的地方。東歐，識玩其實好好玩

關於東歐的劃分有唔同講法，我會跟返自己路線嚟打。巴爾幹半島係東歐的一部分，泛指前南斯拉夫分裂成的國家，包括塞爾維亞，黑山，馬其頓等好多香港人聽都未聽過的國家，亦有科索沃這個宣稱獨立但未得到國際廣泛承認的特別存在

今次的路線如下

斯洛伐克>匈牙利>奧地利>捷克>波蘭 (中間經波羅的海三小國入左俄仔) ，再去烏克蘭>摩爾多瓦(去埋404既Transnistria)>羅馬尼亞>塞爾維亞>黑山>阿爾巴尼亞>科索沃>馬其頓>保加利亞，然後再入俄仔繼續行程

老實講東歐本身唔係我計劃之內，我志在周圍碌下，有D國家可能只留1晚，好多時都係今日先決定聽日去邊，好多景點我都無特別去，算係走馬看花，歡迎指教。

btw, 都係果句，有時忙起上嚟可能出唔到文，勿追文

fb同步更新: 跪求like

返屋企like 遲d想自己一個去東歐

斯洛伐克去左邊?

文呢

點解唔去克羅地亞呀？好正喎

lm
樓主全程大概用咗幾錢HKD?
遲下grad trip 睇下夠唔夠錢去

支持

黎緊都會去捷奧匈 留名
btw Bratislava值唔值得停1日?

留名支持

斯洛伐克(Slovakia)

係英國搭ryanair，兩個鐘就到左斯洛伐克首都bratislava 。斯洛伐克和捷克以前係同一個國家，國名Czechoslovakia ，斯洛伐克於93年獨立。現在的斯洛伐克係歐盟成員國，用歐羅。

係機場落左機，身上無歐羅 ，諗住機場一定有money exchange，點知無，好彩有一間便利店有賣車票，可以碌卡買車票。

圖from google

斯洛伐克車票幾得意，係按你成個車程的時間嚟買票，如果車程係15分鐘以內，就買15分鐘的車票，車程係60分鐘以內，就買60分鐘的車票 ，對唔識路的遊客都真係幾唔friendly 。上車要即時打票，唔打票就算你有票係手，都會當你係逃票。

圖from google

去到hostel擺低野，識左個新加坡女仔就一齊出去食野+去free walking tour

唔講唔知，東歐其實好多free walking tour，去到一個特定地點等，會有人帶你短時間遊市中心的重要景點，再加講解 ，完左隨心俾tips

bratislava only

唔夠時間

三萬幾
無咩backpack經驗既話可以揀幾個國家集中去

我明

值

集合地點

上面有個城堡，可以上去參觀同睇風景，我無去

行入舊城區

係bratislava舊城區好多依D銅像，打卡位

個警告牌

周圍見到好多飲水機
導遊話一年會有一日，人人都會上街慶祝，飲水機會出酒俾人狂歡

導遊又講佢地會慶祝name day ，佢地有個特別的calendar，傳統上每一個名都會有獨特的name day，連報紙都會寫今日係咩名的name day，果日算係第二個生日，當地人重視name day重多過生日，如果你個名唔係name day calendar上面，你就可以自己選一日做name day。

成個舊城區有近300個皇冠圖案

依間藍色教堂好靚，係當地人結婚的首選，早一年排都排唔到位

行行下導遊又講，原來斯洛伐克人均月入只有800歐，如果要住市中心既屋，就算係最細既apartment，屋租都要人工既一半 ，佢問有冇人hometown既租金貴過依度，我勁想舉手

好睇lm 我都好鐘意東歐

留明
月尾去

行完個tour跟左個新加坡女仔去同佢個當地朋友食野

佢個朋友勁靚女(btw無圖)，佢係旅遊局做野，成日出trip推廣斯洛伐克旅遊，有時都會接廣告嚟拍

佢推介我地食goat cheese dumplings

因為斯洛斯伐人很多都有畜牧綿羊，所以Goat cheese係斯洛斯伐菜有好重要的角色，傳統菜色多以goat cheese入菜

三款其實材料一樣，都係goat cheese+薯仔+面粉，紅色果款係辣的
唔太岩亞洲人口味

Onion soup好好飲，好似我地既酥皮湯，唔好以為好細份，個包大過我個頭

食完野就返去訓，頭幾個國家留得比較短，第二日就去hungary首都budapest